特朗普在社交平台發放影片指自己現時感覺良好

【Now新聞台】確診感染新冠病毒的美國總統特朗普繼續在軍方醫院留醫，醫生團隊指他情況非常好，不過有白宮高級官員說，特朗普過去24小時的維生指數令人擔心，但之後改口，特朗普則在社交平台發放影片指自己現時感覺好多了，希望盡快回來。

特朗普：「首先我想感謝所有專業的醫護人員、醫生、護士和所有沃爾特里德國家軍事醫療中心的人，他們做的工作極好，提供了最好的治療，我來這裡時感到不適，現時我感到好多了，我們正努力令我回來，我將會回來，很快我會回來。」

特朗普上載的片段長約四分鐘，他看來精神不錯，只是聲音有點沙啞，他在留院期間繼續在社交平台發文，稱醫護人員過去半年來在抗擊疫情上取得巨大進展，又說在醫護人員的協助下，他感覺良好。

而白宮醫療團隊指，特朗普的病徵已經有所紓緩。

美國白宮醫生康利：「總統的情況非常好，目前團隊和我都對總統的康復進度感到十分欣喜，他周四有輕微咳嗽、鼻塞和感到疲倦，所有這些症狀都有緩解和改善。」

白宮醫生說，特朗普過去24小時沒有發燒，他的心臟、腎和肝功能都正常，呼吸和行走都沒有困難，又指感染新型冠狀病毒開始的七至十天是確定病程的關鍵期，正追蹤新冠病毒或有關療法會否可能令特朗普造成併發症。

白宮醫生拒絕定出特朗普的出院日期，也不肯直接回應特朗普之前是否要吸額外氧氣協助治療。

美國白宮醫生康利：「他目前不需吸額外氧氣。（我知道你現在一直這樣說，但事實他是否曾經......）昨天（周五）和今天（周六）他都不需吸額外氧氣。（所以他接受新冠病毒治療時，不曾吸額外氧氣）目前他不需吸額外氧氣。」

不過有外電引述白宮幕僚長梅多斯指特朗普仍未踏上全面康復之路，又說他過去24小時的維生指數非常令人擔心，而在未來48小時是治療關鍵，但梅多斯在三小時後改口，稱特朗普的情況非常好，醫生認為他的維生指數沒問題，但就拒絕回應為何他的說法有變。

一批特朗普的支持者在醫院外聚集，為他打打氣。

特朗普的兒子唐納德接受霍士新聞節目訪問時，稱特朗普只是謹慎起見，才會到國家軍事醫療中心留醫。

侵侵打算幾時全面剷除武漢病毒？

佢同拜登都係

早死早著好過

彭斯好過